%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Exercice %%%
\begin{exoApp}{10}{1}[Dérivées multiples]
Soit $P$ le polynôme définie par $P(X)=(X-1)^4$. Calculer $P^{(k)}(1)$ pour tout entier $k > 0$. Généraliser dans le cas où $P(X)=(X-a)^n$ ($a \in \R, n >0$).
\end{exoApp}

\begin{correction}
On constate que \[P'(X)=4(X-1)^3,\quad P''(X)=4\times 3(X-1)^2=12(X-1)^2,\quad P^{(3)}(X)=12\times 2(X-1)=24(X-1)\]
\[P^{(4)}(X)=24 \qeq P^{(n)}(X)=0 \textrm{ si }n\geq 5\]
Ainsi, $P^{(k)}(1)=0$ si $k\leq3$ et $k\geq 5$, et $P^{(4)}(1)=24$.\\De manière plus générale, si $P(X)=(X-a)^n$, on a :
\[P^{(k)}(a)=0 \textrm{ si } k\leq n-1 \textrm{ ou } k\geq n+1,\qeq P^{(n)}(a)=n!\]
\end{correction}
%%% Fin exercice %%%
